韓國善良警長安炳夏 光州事件反抗軍令拒絕向民眾開槍 被人毒打8天

韓國光州「5.18」民主抗爭期間，為了服從軍統命令，與獨裁者同流合污，軍隊成為了濫殺無辜平民的劊子手，他們毫無血性地把槍口對著人民，出於鞏固政權而對人民開槍屠殺。

一念之差，反之鎮守全羅南道光州的警察，卻本著人道主義精神，反而未有執行軍隊下達的鎮壓軍令，並站在抗爭人民的一方，不單為他們維持基本社會秩序，而且更向學生提供安全保護，讓警察的名聲得以保留。

當中，最終以一人之力，全力抵抗鎮壓軍隊軍令的人，就是時任全羅南道警察局局長「安炳夏」（안병하）。

1979 年 10 月 26 日韓國總統朴正熙被暗殺後，軍人將領全斗煥以「新軍部」之名，於 12 月 12 日發動了軍事政變，革除了原來代總統的職權，並建立了新的軍事獨裁政府。

1980 年初，反對全斗煥政變的民運浪潮直捲全國，可惜曇花一現的「首爾之春」運動，初在萌芽階段，便已被「新軍部」全力鎮壓下去，全國唯獨是位於全羅南道的光州，當地的抗爭運動依然維持著它的聲勢，未見減弱。

當時任職全羅南道警察局局長的安炳夏，收到了「新軍部」下達的指令，光州的警察必須使用武力，全力撲擊當地的學生民主運動。可是，安炳夏卻反對軍隊的鎮壓令，他認為投入軍隊，不但不能處理事端，反而更會激發學生奮力還抗，使情況越趨惡化，因而一直抵著軍令，禁止警察向學生動武。

後來，到了 5 月 18 日，他亦拒絕了「新軍部」指示要向光州市民開槍的命令，反稱「對方是我們應該保護生命和財產的市民，警察怎麼能拿起槍呢？」。另外，他同時命令前線警察收回警槍，只帶警棍，而且清空警局內的武器，防止學生一憤而進，闖入警局搶走武器對抗軍隊，釀成更難以收拾的局面。

因此，在整個光州民主化運動期間，全羅南道及光州地區的警察，都沒有與市民發生絲毫衝突。 當時的警察和示威學生，不只會相互笑著打招呼，跟對方說「辛苦了」來延續了友好的氣氛，警察後來更會主動為被戒嚴軍打傷的民眾提供治療，還帶他們去吃飯、換衣服等等。所以，當時，光州的市民，當他們路過警察局時，有別於軍隊，都會反而高喊「警察不是我們的敵人，他們都是民主警察﹗」的口號。足見當時警民間，仍然保留著和睦的關係。

違抗了軍令，安炳夏備受軍方上級的猛烈批評， 指斥正是因為光州的警察未有在示威初期，履行武力鎮暴的命令，才會招致後來軍隊需要介入的後果。結果，在「5.18」鎮壓光州民運一事過後， 安炳夏被軍方問罪，且被解除職務，並強行帶到首爾的保安司令部總部進行嚴刑逼供。被關了 8 天，他受盡肉體與精神上的折磨，雖然最終有幸獲釋回家，但從此因為這 8 天被毒打所留下的摧殘，令他的精神與身體健康，都留下極大的破壞

後來的 8 年間，他都與病痛對抗，最終在 1988 年 10 月 10 日不幸因病與世長辭。死後，雖然他曾為警長，但由於他生前因為曾違抗軍令而被革職，最後遺體不能安葬在國立顯忠院，而只能安葬在忠清北道忠州市的一處公園墓地而已。

一切直至韓國進入民主化以後，文人政府上台，陸續就光州屠城一事平反，安炳夏的個人事跡，還有其他為抗軍令而不幸殉職的警察，與光州民眾一樣，才慢慢被新政府重新評價，肯定他們對韓國民主建立的貢獻。而安炳夏的遺體亦終於在 2005 年，能夠重新安葬在國立顯忠院內。

及後到了 2017 年 1 月底，以安炳夏的外表建造的銅像，亦正式樹立在全羅南道警察局 1 樓內，紀念他對捍衛光州民主運動與保護示威者的貢獻。

安炳夏的歷史，正好告訴我們，一個真正為民為社會保衛安全的警察，無論社會有多黑暗，強權有多大挑戰，他們都會依舊本著初衷，站在民眾一方，為市民提供保護。

香港差人: 阿爺俾我奶水，我怎能幫手鎮壓

垃圾

7/9機場更新 求求大家

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

香港差人怎能不幫手鎮壓才對

不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人

得啖笑啦 全部市民都係死曱甴

正氣

Push

軍人殺開人既都唔想殺自己人
屌你老母呢班只係警 下下攞你命

香港警犬仍表示點解唔可以開槍

柒毅進仔，好易控制
揸槍濫殺，佢話唔係
老母改嫁，女友出軌
妻離子散，條數㩒計

黑警：我又唔識佢，又阻住我訓覺，我平時行行企企都野做，宜家搞到我日日OT, 我唔開槍打瓜你？

希望佢來生正在享福

睇到眼濕濕

睇完好感動，點解香港冇

same here

真警察

Mon post狗學野啦，呢d先叫警察

viutv今個禮拜六有得睇

安炳夏：對方是我們應該保護生命和財產的市民，警察怎麼能拿起槍呢？
香港恐怖份子：學生係曱甴，要打死哂佢哋